Когда меня прижав к груди рукою гибкой,
Ты нежным шопотом мне шепчешь: „жизнь моя!“
Мне улыбается любовь твоей улыбкой
И голосом твоим любовь зовет меня.
Но, милый друг! и жизнь изменит, утешая!
Не жизнью ты меня – душой своей зови.
Тверди: „моя душа!“ душа не умирая
Вне жизни будет жить бессмертием любви.
